% @Difficulté 2
% @Mathalea uuid=b16c6&id=4A12&n=1&d=10&s=2&s2=6&alea=ZCuk
% @Source MathALÉA
% @Niveau 2nde 
% @Theme Les nombres
% @SousTheme Arithmétique
% @Url https://coopmaths.fr/alea/?uuid=b16c6&id=4A12&n=1&d=10&s=2&s2=6&v=eleve&es=0211001&title=Parcours+d'exercices

Pour sa résolution de cette année, Jean-Claude a décidé de ne pas abuser des bonnes choses~:
il s'accorde le droit d'aller au restaurant tous les $231$ jours et d'aller au cinéma tous les $105$ jours.\\
Aujourd'hui, il s'est fait un \og{} restau--ciné \fg{}.
\begin{enumerate}
  \item Au bout de combien de jours fera-t-il un autre restau--ciné ?
  \item Combien de fois sera-t-il allé au restaurant et au cinéma ?
\end{enumerate}